réels strictement positifs et \markdownRendererDollarSign{}l\markdownRendererDollarSign{} un réel positif strictement inférieur à 1. 1. Démontrer que si \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}underset\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererBackslash{}rightarrow +\markdownRendererBackslash{}infty \markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}lim \markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}u\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}n+1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}u}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}=l\markdownRendererDollarSign{}, alors la série \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}displaystyle\markdownRendererBackslash{}sum u\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} converge. \markdownRendererStrongEmphasis{Indication}: écrire, judicieusement, la définition de \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}underset\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererBackslash{}rightarrow +\markdownRendererBackslash{}infty \markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}lim \markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}dfrac\markdownRendererLeftBrace{}u}\markdownRendererLeftBrace{}n+1\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}u\markdownRendererEmphasis{\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererRightBrace{}=l\markdownRendererDollarSign{}, puis majorer, pour \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{} assez grand, \markdownRendererDollarSign{}u}\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} par le terme général d’une suite géométrique. 2. Quelle est la nature de la série\relax